26歲，搵17K，做緊Hea工，係咪太冇上進心

今年26歲
2017年3大IT畢業，月入17K
但係份工好HEA，每日返11收6，一季或者半年先OT一次
平均每日淨係做兩三個鐘嘢
其餘時間就係接Freelance / 睇股票
月入都可以拉到20K

自己本身都覺得生活唔錯
有Work Life Balance
但係早兩日同FD食飯
見個個都搵緊20K尾至30K頭
就突然覺得自己係唔係太冇上進心
自己又開始諗下其實依家份工學嘅嘢唔多
遲啲嘅競爭力會唔會好低
但係自己又唔捨得現時嘅生活
因為我自己真係好唔中意OT

想知各位巴絲有冇咩意見俾我
或者屌下我都得

洗理人？做人開心就得

我同你情況差唔多 幾日前終於頂唔順覺得份工好悶好冇挑戰性遞咗信

要睇有冇家底/物業，有既可以打一世風流工

你想理想嘅生活同社會覺得「理想」嘅生活
活比自己睇定活比人地睇

cs?

見個個都搵緊20K尾至30K頭
就突然覺得自己係唔係太冇上進心
自己又開始諗下其實依家份工學嘅嘢唔多
遲啲嘅競爭力會唔會好低

你答左自己啦

cs/ce/ie

屌 差果幾k 是鳩但啦

連登it狗幾年經揾40-50k架喎

返11收6
唔洗ot

如果有層full pay 樓，公屋
無所謂
仲後生
不如搵嘢讀，反正無負擔

人各有志

份工穩唔穩定？
唔穩定就考CA/ACO

邊有咁少
個個開埋公司準備砌低Amazon Microsoft Alibaba

上進黎比支共割韮菜？

40歲搵20k仲要一個唔好彩俾人炒埋你咪知囉

日返7小時簡直神工啦
不過要諗下會唔會輕易比人炒姐
btw,介紹比我

到你搵30k又見到人搵50k
同意上面
屋企有家底既
不如趁空閑多方面發展自己興趣好過
就咁睇10k-20k爭好多 但時間係最值錢
我大你10幾20年 最後悔就係好多野其實有興趣但20幾歲無學無做到
而家要追番黎學一黎體力二黎好多雜務處理無咁多自由時間

當然重點都係睇屋企等唔等開飯

我之前都一直係咁諗
但原來真係愈大愈難堅持自己嘅信念
同埋自己近期又開始諗下大個啲成家立室嘅問題 (雖然依家連囡都未有)

人哋20K尾30K頭但忙到仆街
但你係hea工

冇 公屋撚
不過自己好中意學理財
所以都儲到一筆錢

搵多份

生活最緊要自在，搵到適合又開心嘅生活已經好過九成香港人，為錢？算吧啦，係香港搵二萬同三萬唔計你無屋住的話，有乜分別

可以番工接freelance
才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)

讀CS

做緊IT狗
不過唔係砌Code

每日返11收6 平均每日淨係做兩三個鐘嘢 計返時薪分分鍾你仲高
自己過得舒服咪得 人比人比死人

令我諗起蓋世寶 hea 做左好多年
然後被 cctvb 炒左

搵幾多唔係重點, 儲左幾多先, 講黎聽下

屌你老母dream work黎
走左喊三聲

我都係做IT
人工多你一倍又如何？
咪又係成唔到家立唔到室

樓主你去搏 份工我頂上

住公屋

我都有用平時啲工作時間讀吓書
諗住遲啲考啲行內認可嘅Cert

樓主你公司電話幾多號?
我而家即刻嚟interview

黠解人一定要上進??

夠上進心啦

公司都算穩定
係做緊一啲現時好多人都會用嘅產品

It support? It inhouse infra狗？

我26 歲，搵緊5xk 都覺得自己好冇上進心好hea, 冇分別的

身體/心理健康已經贏咗人

咁你唔願ot 又覺得自己搵得少
你自己都知個原因啦
又要同啲勤力嘅人比較

你想有結果又唔行動 繼續諗多30年啦🌚

一千幾百尤如垃圾
唔洗咁介意
搵一萬尾同搵三萬分別不大

唔諗住結婚就無問題

It sales?

三大it。唔係30K起跳咩

26歲黎講算ok

其實係 有多份pt可以識多d人
同埋個人會無咁頹 番份新pt都要適應環境
同埋忙個陣咪唔番
有時d副業變正業一樣ok

屋企有錢等住比你
怕咩

唔係上進心問題 而係有冇競爭力
如果你俾人炒 下一份工你用咩黎同人bargain
同同齡人比自己有咩叻過人
唔搵啲野黎學下真係一世係咁先

發覺樓豬份工好撚正
可否介紹
請TG

有公屋仲咁上進做咩

幾多先

當然廢，不過做一件開心的廢物有什麼不好，你可以開心，長壽，健康。

更加唔上進

30去唔到30K jump得

單身就冇所謂啦

自己開心又滿足到生活咪得，到你搵30k咪一樣唔夠人地搵50k多，同人比有乜意義

咁辛苦做乜

俾你秒左

同樓豬一樣
27歲，搵70k，做緊hea工，無上進心

人比人比死人，自己夠洗米算

真係?
咁簡單都算？

此post 已完

IT Vendor公司
做PM/UX嗰面

呢d先係理想工種

有冇咩好PT介紹？

睇頂薪

拎2間公屋

搵17k 都ok
只係怕It 年紀大少少都好易比人炒
你夠料夠競爭力就唔怕

係，人基本需求係食住訓
你話游手好閒拎綜援食社會資源就話姐
有返工付出時間勞力
就算住公屋冇車冇樓又點
橫掂都係做奴隸
點解要係咁同人競爭做高級奴隸
我就寧願做低級奴隸
搵少d但有時間做自己想做既野
好過打生打死為既就係個蟻竇

我都想做你份工

17k夠使，壓力又唔大

同樓主一樣
2017 三大grad
20k 多少少
係hea工 唔洗ot
唔知可以轉咩行 上進啲

三大IT, grad左三年幾, 但一個月17K, 好似有少少浪費
不過你自我感覺良好的話, 其實都冇問題
人唔一定要有上進心, 不過我怕你過多幾年會後悔
覺得自己好似浪費左自己D時間咁

點解搵20k尾30頭就一定要ot

最緊要自己開心
上進心呢d都係你自己俾自己
睇你想追求乜野

家境如何？

空閒時間研究下股市幾好

我再誇張啲
我覺得拎綜援都冇問題
點解人類出世要服務 回饋社會
要社會服務返自己唔得咩?
不過當然,拎綜援都冇咩生活可言

IT 但17k?

17k好難識女
出黎做一兩年野 班女收入就高過你
除非夠靚仔溝中學妹妹仔
就唔係好睇錢唔錢

it fresh grad今年都唔止20k啦，係咪假膠/HR仲話3大IT

返11收6 咩工咁正呀

咁樣已經好好
不如諗下仲有冇其他方法再拉高d 人工

邊度返工？仲請唔請人

16k 幫你頂咗個位去

你鐘意點咪點囉
之後唔好後悔咪得囉

2047年退休未先

Same here 27歲 做it 60k 有樓

其實差個十零k 點解要睇到咁大 多你十零k就高尚啲咩

錢不是一切，多啲時間研究股票隨時搵仲多

5年後、10年後你仲搵緊依個人工有無問題？

番11勁正喎，出面全部番9點咁濟

on9 40歲搵40k 一樣有機會被人開刀

接多d freelance好過

想入行

賣相

收工去返PT 或者放假返PT

第一 人比人 比死人
第二 儲幾多唔好拎黎打飛機
真心 月入幾多好重要
人地就算30幾歲先開始儲
月入已經變左50-60K+ 你都好快比人追到
同埋人地食緊高級餐廳刺身 你就屋企食爭觧
但人各有志 條路自己揀

唔咁樣洗你地腦點搵人做大公司齒輪

17k 係 IT FG 價，跳一次已經二頭啦喎

咁起碼你十幾年黎有d錢儲下先啦，40歲20k真係月月清

屋企有無樓?
有就無問題, 無既要為自己退休打算下

依個問題要睇你想過一個點嘅人生，如果想成家立室就應該要再搵多d

番11計番時薪差唔多

其實問題不在於hea工，而係hea工嚟講你人工都算低，點解唔搵份又hea又人工高啲嘅工？

考政府

點解唔搵份20k尾30k頭既hea工？

On9？係fg 50k呀

夠食夠住咪得囉
搵得多份工一定唔輕鬆

其實自己開心咪得，人比人，比死人，當你搵到30k就有人搵 40 50k黎同你比嫁喇，自己開心最緊要，好似我有個同學28歲搵55k，叻仔黎但近排聽佢講做到抑鬱，工作壓力太大，俾你搵到55k都唔開心喇，再唔係樓主搵啲自己有興趣既小生意做下又得，冇野緊要得過活得開心當然最起碼有份工自理下。

咁撚樣都叫無上進心咁咩叫
下下都要有老豆老母揸幾層樓先有？

唔好比較啦，有冇睇三十而已

正常水平啦
個個廿幾歲有車有樓咩

Pm人工走勢如何？

三大it畢業有一定經驗驚搵唔到17k咩

份糧係維持生活
儲果份係靠 兼職/秘撈/被動收入
你優勢係多時間 用時間一路進修就得

但你又憑咩要社會養你先 最好一出世老豆老母唔係有錢就應該跳樓死

香港不嬲係睇資產

17k住盈翠半島
同30k住公屋已經差好遠

幾多人想搵份hea工志在應付生活基本開支，唔夠先做多份part-time

利申：轉工轉左份忙到仆街 人工比上一份多幾千 但上一份hea到仆街 後悔緊

係。不過當年我26歲都係搵11k

屌你番11收6有17K筍工啦
如果你要搵個份工起碼有25K朝9晚6先叫差唔多待遇
仲有呢家經濟唔好做住先啦
要轉工起碼等經濟好啲先好諗

讀個master? 移民／轉工都有用

講綜援有d off topic
不過點解一定要上進呢個問題係真
點解一定要花成世時間去諗可以搵多幾多錢
或者可以買多幾層樓?個社會遊戲規則係唔合理既點解仲要跟佢玩
又或者咁講,現代社會「逼」你花太多時間去「想追求」一d基本既野
例如住所,你想就返工地區慳返工時間就逼住租/買市區樓
但又貴又細,你想環境好d住郊區村屋,又交通唔方便
明明唔中意揸車又「逼」住供車去返工慳時間
好多野問心果句,其實係咪自己中意,自己想過咁既人生
但冇計,好多人都係被逼,但潛移默化左覺得咁樣係正常
人生就係要捱要博先換到幸福
但所謂既「幸福」,真係幸福咩?
1999SOR

搞IT business
Saas, Shopify, amazon app developer
睇你專咩
想知再講

做人最緊要開心

冇憑啲咩 我鍾意囉 吹咩?
有人鍾意有手有腳拎老綜又點?

自學下其他野

咪係 不如申請拎白卡仲好啦

你講緊果d範數香港都無咩人做到

因為香港太細冇得揀隱居

點解咁講呢

IT呢行黎講的確係underpaid
但返得開心就算啦

搵份20k hea工

綜援係另一位師兄提起我先講下啫
我個想法同你差唔多

IT做3年都係17k？
仲要3大

有無進升機會

會唔會結婚
會唔會買樓之類

我30歲
份工做左4年 20k
返一至五 有3 4日 返去坐兩個鐘就走

但因為太舒服 我完全唔想走
我覺得自己一個廢柴咁 完全唔諗前途
好多人都叫我走 無可能做一世

咪就係

同你差唔多 不過我25
依家份工比較hea 好似日日hea過咁 雖然有得升 但覺得會升好慢 而且又學唔到嘢
已經準備轉公司 唔想30之後都係咁

如果冇負擔嘅唔洗太逼自己嘅

提早享受退休生活啫

自己開心就得 唔會理人

冇家庭負擔又唔諗住結婚其實20k一個麻甩佬用好夠洗

40K比人開刀,個肥雞餐都和味D啦

唔錯

你會好長命

咁你係想揾多啲 定係想揾份學到嘢嘅工 如果有份工人工得14k到 但學到嘢 你肯唔肯做？如果肯嘅話 你葡萄啲friend個point係咪有少少矛盾

個個做ibank

依家嘅香港，點樣努力都係白費

要比點都有人好過樓主
最緊要知自己要咩目標
如果想買半山就緊係weak
唔係如果唔洗諗住又無女就實夠用既

宜家Fg都20k 啦

讀cs既話想揾多啲應該去寫code 始終呢範香溓最大需求
而加三大cs fg寫code正常有20k
2年經唔少人都上倒30k
同埋寫code又唔代表要ot 揀啱公司就得

每個人都可以決定自己生活，唔需要比較
有人嘅上進心喺工作
亦都有人上進心喺創作
最緊要搵到自己喜歡嘅道路
尋找可以進步嘅空間
唔好俾滿足生存淹沒你就可以

所以好多人都有副業同興趣就係咁
我都係過來人，加油

靚仔就唔使溝女啦

大佬個個26,27歲就50K-70K
有冇咁L勁

成家立室
小心個仔識上連登之後屌你窮人生仔正仆街

真

以為自己開post
我25歲做緊份16K hea 工 朝9晚5 但係lunch time2.5hrs
20年乞食科grad 而家都係學下投資 lunch 去做下gym
本身已經遲過同年人畢業 見人個個30k 係有d覺得自己係咪太hea
屋企有樓所以無負擔 但係唔想就咁hea 成世
想搵下d專d既嘢讀下

返11放6咁正

認真,如果樓主真係覺得搵大錢,住大樓係幸福
值得用時間去換金錢再去換取,呢d係人之常情係合理
但如果你有自己夢想,有其他興趣
點解唔將搵錢既時間去做自己想做既野?
因為有d野係用錢買唔返

如果有啲家底係荀工

樓主去其他公司玩一轉，衰咗易搵返同工同酬嘅話，趁後生唔怕玩

投資方面進取啲咪有競爭力囉
hea工有17k 可遇不可求
千祈咪走 同時唔好比同事上司知道你發達

三大CS都得17k

我26搵緊15K

70k hea工

我23歲 搵緊20k
份工幾hea
已經不想努力了

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
CA師/ACO師，月薪 24,070/31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

真係時也命也！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA師！

CA師/ACO師每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬四？
中五三萬一？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

冇住屋同生活問題 有何不可?
除非你自己想提升生活質素 而而家呢個人工比唔到你目標既生活 咁先上進囉
唔係架話 而家work life balance 幾爽

巴打咩工 比個位我見ok?

同樣三大CS 但我係2020fg 得18k
覺得自己份工冇咩前途

到40 歲，d 朋友搵緊7/80k , 樓豬仲搵緊30k

笑左

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

中六畢業都唔止哩個數啦

我失緊業

請唔請人

每日做兩三粒鐘野

2020FG 你搵到工已經好有前途啦
以後大把世界 唔洗驚

30歲 19k
做個行升遷唔大 但夠hea
投資都少 較保守 平日無乜興趣
算唔算好冇上進心

到50歲, d 朋友已經訓係醫院借緊錢黎睇醫生
樓豬仲係開開心心咁生活緊

點解會訓醫院

驚競爭力差係真
所以先搵啲行內認可嘅Cert Course讀

其實係有可能搵到30K 但又HEA既工

我都係做it
人工多你4倍又如何？
咪又係成唔到家立唔到室
利申：認真覺得自己都應該算叻仔搵得ok 掛，但依家d 樓見得下人最少都8m 真係覺得好痴線
依家份糧飲飲食食買下野真係好好洗，但一講成家立室都係發下夢算

有咩嘢去追返？

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

但好難係樓主個working hour
+work load囉

OT熬壞身體

認真,老婆OK就冇問題了

連登仔喎 一定係FG 50k hea工/ibanker

因為果d人想你放個位出黎自己入去做

連登仔黎講係最低工資

真！
有屋住嘅話

其實份糧好好洗

搵幾多錢同Work life balance唔多關事
係睇好唔好彩入到間文化好d既公司
17k一樣可以ot到仆街

冇家底自己努力向上流既人, 你估真係唔洗還咩
當然有人叻到努力工作之餘仲有空間管理身體啦
不過眼見係好早就開始多病痛既多

李家誠捱壞未
就算捱壞
都夠錢睇養和
橫掂遲早都病
點解唔chur盡佢
起碼有資格捱壞先

自己OK 就得啦

點解隔離有個人13K比人屌唔上進
樓主又唔會

Btw 份工有冇花紅？

倖存者偏差wo ching
熬壞果d一早死左你唔會識佢啦

一路chur到死 何不做下自己中意做既野
hea下 instead of做人地隻奴狗

利申 今晚要OT

唔夠靚仔

keep依份工有淨時間發展下自己興趣，做下運動又好，玩下音樂/藝術嗰啲又好
一係真係上進就直接移民出去闖
冇諗住移民留喺香港就及時行樂啦

兩種講法都通既
人生無常

28000係中6學歷鑽石底
自己揾幾多自己衡量

移民囉

總收入重要過月入
係啊，d女會睇唔起你17k月入係事實，但你投資/副業一年搵返50萬咪一樣。

呢個年代家底，總收入先係重點

公屋更加要拎綜援
否則遲早實後悔

有諗過
但係好難搵一啲咁彈性嘅PT
係唔係得零售/服務業可以揀

有30K 儲蓄, 可以考慮博去加拿大3年OWP
有60K 就去加拿大讀IT 嘢
你勝在揀啱搵食科

其實算係咁

work life balance 好重要

以前同你一樣 翻工做野15分鐘其餘時間賭波馬股票
突然痴起條筋扮上進轉工就後悔到依家

最緊要識轉灣

絕對好過唔少連登隱青

私補 好好搵

由細細過讀中學開始已經決心唔會做正苦工
經過前年之後我意志更堅定

sorry 打錯
係300K and 600K

冇喎
講嘅嘢似我依家呢個CASE？

自膠
係300K and 600K

28歲, 搵唔夠19K, 屋企0經濟壓力, NO OT又冇壓力少野做所以唔想轉工
但係同年同工種朋友已經搵緊20K

IT 啲 cert 都抵讀, 寫CV都大到人

Fg 垃圾u 都起碼20k

彈性: 私補, 步兵
穩定: 零售/服務業
maybe freelance jobs?

工時變10-6/彈性 就真perfect

呀原來入錯post
而家先發現自己係透明
唔阻各位努力工作(不過應該都睇唔到)

你仲想點?

有閒工要上進，一定係進修完先轉工

ive HD 一出嚟都18k

20k -30k 又會同 40-50k 比

我26歲都係17.5k 開頭好得閒

後期開始忙

而家同一間公司廿頭k但忙

諗緊降薪入aco

搵得少，咪好好保持健康，得閒body check，可能買份醫保，人生最燒錢應該係自己同屋企人大病筆醫療費。

天價時薪

叫條垃圾去揾12k返12個鐘6日咪知自己想點想學乜

見宜家都有d返工人士工餘時間玩樂器 可能本身對音樂有興趣

人比人 比死人呀細路

pt 係比學生/只係諗住做幾個月搵外快買野做
你講緊要上進，一係進修一係搞副業啦

做呢d pt cp值仲低過去做義工build人脈

樂器其一
就算想學外語 而家記性都無後生咁好

係 睇番自己有咩專長 咪慢慢發展

其實如果多 1 -2K 我唔會轉
要重新適應之餘又可能會忙到PK

有幾多好似樓主咁咁hea
我寧願揾多d但chur d
起碼有多d錢睇下醫生都好

一年唔多30000以上真係唔轉好過轉
除非好等錢洗 or 份工係好想做既野

人好運上黎真係無得講 讀大學翻份搬運工做左幾年仲hea過office 工

短期內見唔到有

咁買份高級醫保咪算

係咪要比人屌到隻狗咁先有挑戰性

竟然可以見到連登有呢類正能量留言
而唔係一貫風格屌人廢垃圾

好撚似我

首先咩叫上進？揾得錢多就叫上進？
學上面咁多個爸打講揾野學
時間多最好學下外語
我都覺得好上進

我差唔多，不過30歲25K

未計精神健康

唔係，想你唔好同人比。
你睇吓你冇同朋友講嘢之前幾開心？
其實做人開心就得，17k望2xk
20k 望30k ，不斷比較永遠唔識滿足，咁好咩？

今日開始有咪得

做IT 咁多年經驗
其實真係唔應該得17K 人工

咪叫條友拎綜援
大把時間日日去圖書館唔怕學唔夠
但條友都好似當左我透明

真
樂器方面 指彈樂器都會花多啲時間

訓身落股票，遲啲工都唔洗返啦

加油
雖然連登唔應該講𠵱啲正能量嘢

做人最緊要開心
利申：絲，覺得男朋友好似你咁都幾好

供到50歲知唔知要幾錢

幾年前情況同你差唔多
廿幾歲又係搵十幾k
份工又係冇咩野做 準時返工放工
又係冇乜上升空間
同時身邊朋友又係係咁轉工 升職 加人工
我自己都迷過一排

建議樓主用依加呢d空閒時間去增值下自己
做下part time，研究下點炒股票
分分鐘副業份糧 仲多過你正職
另外過多幾年你會發現同人比較 係幾無謂
因為永遠有人搵錢多過你
加油

連登係放負登

真 樓主嚴重underpay 正常依家fg 18-25

但佢生活自在
其實都係另一種幸福

講真住公屋想向上流唔洗諗
個遊戲方向本身就錯左
你出身越好即使你爛口過碼頭姑喱
d公司會想拓起你
香港從來唔係講實力識幾多野
係講你塊餅原本有幾大
而家揾17k就儲定錢揾定女
全力谷個仔谷個孫去牛津哈佛啦
一畢左業訓係到做零售都50k個月
到你死左果陣你個仔就可以向上流架啦

hea唔係問題，但你要確保自己技能上一直有進步，起碼hea工炒左你第時仲搵到第二份

我年經 28k 基本上都冇ot過 佢underpay自己唔緊要 拉低成行價 影響其他人

年半

住公屋或者屋企有兄弟姊妹隨時要租一世樓
要自己諗掂佢
有樓獨生子就好自由可以hea

80000墊底
每月2000-2500
唔講邊間 一陣老屈我係agent r單就好笑

咪害人
不過睇下戲都好

有樓獨生子就自由hea
HD 都夠做添
公屋或者有兄弟姊妹要租一世樓
老之前要自己諗掂佢

800,000？

要諗下人生意義 唔好一味跟住人地步伐去行

有冇諗過人地搵30k果啲其實好辛苦自搵到

睇標題好似講緊自己

佢個人生意義咪想向上流囉
點條路比佢仲白鴿眼到睇唔起人個款

你錯啦
分分鐘仲hea過樓主

收唔收徒弟？

理論上 it 30-45k求奇都搵到 有大部份都輕鬆

岩
從來有錢都唔係靠打工
如果想社會尊重就要買樓同考名牌大學洗底

講左啦
問題係佢住公屋
商家係唔會期望一個公屋仔同自己平起平坐

個分別就係...下一份工個老細見到你過去十幾廿年逗20K會點諗...呢條友係咪廿年無進步過...

香港地d hr 好膚淺，出offer係望住你last salary黎比新價錢...

知識既野識晒d野你想仲進乜步
你以為人既技能真係超1超2超3咁變
會有差距既都係技藝手藝
唔係一份工

睇你咩工啦...你話自己十項全能但甘心逗20K，真係要睇個hr 信唔信..

我自問都夠懶
冇轉過工
都冇你咁低人工

想返 求介紹

點解唔谷自己去牛津哈佛?

佢唔夠時間
同公屋出身未必肯收

你識晒定岩岩好夠做
hr 都係睇你上一份人工

應該無轉過工唔知自己咩價

其實無咩問題
返工都係為搵錢
如果你返份頹工 但勁多秘撈（eg 炒股/freelance) 搵到錢
咁其實無問題 多左彈性自己可以決定同規劃

無炒你都算係咁啦

廿幾好後生炸，大撚把時間

一下就放棄自己，將個問題推去下一代
中國人思想

有少少料 每年20%應該無咩難度 樓豬重要三大

呃你
正確係睇住址同咩大學
呢兩樣反映到一個人係咩人
其他野都唔重要

每年20%就真係得既

巴打，介唔介意講大概幾多？

佢freelance 先多3000蚊好有問題 肯定又係賤價接it project

可以試
但我覺得係無可能先叫唔好

這就是生活, 最緊要冇壓力

29k
正路每年轉下工
起碼多10k

咩工咁正
我都cs不過唔識寫code

每年20%冇難度

有冇女朋友？洗唔洗俾家用？

幾多年經？

16grad

你有咩專業資格或者經歷令你有自信去評定人地有冇可能?

6年經 ？同一間公司？

轉工升人工好過
人工高HEA都冇所謂其實

點數到6年
同一間

你見到人地20-30咪算係咁
我見到同學下下都40-50仲心痛

但你IT都咁低...
利 一大頹科

睇你咩工種姐 唔通清潔啊姐做咗幾廿年
唔通又睇佢有冇得升？
有啲工種睇經驗多過你有冇得升
係老細嘅角度嚟講 你個經驗幫到佢話
理得你咩background
呢樣好現實

利申 以前公司鐘意請老屎忽junior 多個fg後生 厭佢地做嘢未夠火候

sor5年right?

係
想轉了

日日睇下udemy 學下新language

真心有剩時間搵parttime或者freelance做，或者搵嘢考牌增加競爭力

其實無乜問題 但3大it 可以上高啲掛？
如果想結婚生仔就要發𡚒啦

不如你問下自己點解咁天真
你又有幾熟香港同西方既架構

講到尾都係睇家底 本身有full pay樓其實搵20k都夠生活有突

返11 做一陣野又食飯

寫開咩多
應該可以跳住bank玩

屍# react
冇咩性趣做bank

你都係繼續透明啦

用你有嘅時間學野

返11收6...

17年fresh grad 入果d 都50k 喇
自問冇咁嘅料就廢時獻醜

我講求係事實證明
如果樓主可以去係可以即時去
一巴車落我塊面到
有錢就可以即做
無錢就用時間換啦
咁簡單既概念你都要問唔話你on9已經好比面你啦

公屋
中學畢業之後未返過工
日日係屋企打機/瞓覺
其實如果冇咩目標大志 咁樣一世都唔錯呀

要 因為it做廢人真係會比人炒

多人做到就唔洗你做啦

人人要求嘅野都唔同

企返起身
越早拎綜援越唔後悔
你見我咁多時間係到吹水都知唔會係吹

我覺得你蠢啫
我同事都係Hea工
佢接埋出面既job返工司做賺幾條水
冇野做就炒股，至少40-50k 一個月
我估佢買Tsla GME升咗空
近期同我講換樓

點入去做

我又係做IT，以前返12收6，下午再high tea吓，得閒入去個客到hea吓就返12收4，一個月23k，但之後又係好似你咁諗要力求上進，去咗轉工

而家份工28k返9-6都覺得好唔慣，不過我覺得為前途ok既，考多幾張cert再轉工

搭單問
做左2年secondment IT support 16K
可以轉咩工搵得多D?
唔是大學生

換紙紮？

11-6重想點

唔會追唔到
直接衝落鑽石底
用時間追

唔會追到

好多人想搵咁多錢，無非就係求安逸開心既生活，你而家就已經做到，駛乜羨慕佢地？需知道內心能夠真正歡喜快樂，係好難得既

做secondment低過perm真係好on9

笑咗添
不過你都講得有道理

我個SA乜都唔識但做左20年

我都知自己on9，所以想問吓在座師兄有無咩提議

我唔需要一個覺得拎綜援先係正路既人比面
你即管講，零傷害

明顯佢放得切，又賺到
我計過計數，佢應該賺左30萬

低過30K 都無資格上連登啦 屌你老母

你係咪我同事黎架?
成日係位訓教個個?

竟然咁多正評嘅

如果樓主話搵緊47k 一定極多負皮
連登果然係憎人富貴厭人窮嘅地方

如果單身又唔洗養家都夠洗
不過長遠來講就

隔離13K比人屌唔上進
17K又話叫佢享受生活好過

你有冇睇埋呢個禮拜

自己開心咪得

佢點會開心
佢就係想鬥贏人，人工高過身邊d人先開心
點左條路比佢又睇唔起人咁款
注定輸一世

之前個份我仲hea, 差唔多三萬一個月，日日番工同上司煲戲吹水，做左年幾太悶我頂唔順走左。

同其他人比較冇人意思

同其他人比較冇意思

之前份工都係好舒服可以準時收工好安定，但人工都係17k，每年最多加500
同你一樣大
轉左份高幾千人工但忙，最後都係頂唔住做幾個月就quit左
有d後悔自己轉工呢個決定唔應該同人地比較份糧高低，應該同自己比較自己想要咩生活

其實人工同workload唔一定成正比
好多工都係40-50K 又hea又唔洗OT

但大部份工都係用錢買時間，有時間就無錢

人比人比死人，最可憐既唔係你搵得少過人，而係你唔知道自己想要d咩既生活

競爭性係一大錯覺。硬要講嘅話，馬雲同其他商人嘅「競爭性」係咩

救得一個得一個

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

呢啲先叫生活 你唔做我做

比啲信心自己
人地30幾40k果啲可能供緊樓生活都唔係好你幾多咋

自己開心就得

3大IT得17K fresh grade都叫underpaid啦

講多句，你唔追個差距只會越差越遠，過多幾年你啲friend上到位去到40-50k 嗰時你仲會感受到生活水準嘅差佢，嗰時更加難受。

常然你freelance可以做到變老闆，睇股票可以賺大錢，我識唔少朋友係咁，不過佢地之前都係做份market rate嘅HEA工接freelance同睇股票去儲資金，你得17K都唔知儲到幾多

我反而覺得揾一萬尾同揾三萬分別好大。
如果你基本開支係12k，你揾18k 得6k 任你駛，你揾30k 有18k 任你駛，可以俾你駛嘅錢係三倍

13k 27歲 最細既女朋友17歲
其他女朋友25-22
溝女洗鬼講錢
我大肚腩 但四肢睇落瘦

你上到位好多位可以HEA㗎，唔好以為高人工一定要長工時

講得好好

我都係好hea 人工唔高，得閒搞下小生意炒下股仲搵得多過轉份工

我諗巴打肚腩得黎都幾靚仔

17k 唔駛養家 夠玩啦

過程

開心咪得，到你搵30k你又會見到啲人搵40k，無限loop總有一日會停

Same here 22歲 70k 有樓

用空餘時間增值咪得，工作忙唔代表做既野係有用同值錢

三十幾歲上到位可以HEA啦，大把呢啲人得閒做下GYM不知幾健康。
呢班人50歲仲係收成期

是但啦 要講一定有冇乜好拗

趁後生諗諗career path點行
IT就算唔打code都仲有好多好路數

上進心靠物質定義？

搵3萬仲慘，交稅多過2萬成倍

香港係一個m型社會，一係你就做2萬以下，一係你就做6萬以上。搵4萬果啲最慘，居樓又冇份抽，福利又冇你份，工作壓又大

其實係最怕到時老左比人兜，又搵唔到工姐

26非三大
不過都係做IT狗，月入60k

做咗三年嘢，前面兩年幾都係18K hea工，都係可以遲到早走兼毫無建樹無任何難度嘅垃圾工
但係經濟差公司搞唔掂，失業嘅我好幸運即刻去咗間做嘢有d價值，又唔太忙嘅工，又學到嘢，人工都多咗3000
老實講句，離開舒適圈好難，懶工養懶人，但做做下會好無成就感
都係做d學到嘢嘅工開心d
不過我出年26歲嘅時候，應該搵唔到好似樓主朋友咁犀利20K尾嘅工

識人做IT,做3年幾都起碼2皮幾3皮啦

我26 12k

有雙糧 + 每月交通津貼

咁舒服嘅工！仲唔搵書讀？
利申：24歲，搵緊24K，份工成日OT，好想抽身去讀書

same here下星期番新工

第一下以為你講緊恒指

人既慾望喺無窮無盡的，大學果陣諗住fg搵15k就算，依家fg搵到份25k唔洗點ot又諗緊點樣再快搵到3x k

我覺得唔錯啦，如果夠用，又唔使交好多租，你都儲到3k至5k或以上既話，其實已經好過好多30k既人

公屋先正啦

同意，不過我覺得20k同30k個差別大過35k同50k，所以好睇人spending同支出

ps份工頹但個人可以唔頹

份工hea先有力做其他野
份工朝9晚9 收工番到屋企食完野hea埋2個鐘又要訓覺

星期六日都只係想訓覺邊度都唔想去

祝你早日康復

真係挨夜都算 唔好飲咁多red bull
全部要還

佢未必100%鬥贏人 但佢一定唔想自己係包尾
先唔理樓主朋友講既係真係假

如果朋友唔講 你本身有無諗住轉？
如果有既 咪轉囉 朋友都係推波助瀾
如果無既 咁其實你都選擇左啦
咪接受過差距

最唔好係又要眼紅人地
但又唔敢踏出呢個hea環境
唔通人地半夜12點仲覆緊客野又同你講咩
樣樣都有辣有唔辣
做落搞得惦可能又變左係另一份hea工

同你班fd講
家境唔同
屋企有車有樓有樓收租
根本唔洗同你咁搏

我都驚會咁樣
到時就欲哭無淚

樓主想上進啲嘅 咪放工得閑送下food panda
應該可以揾多幾千

上進? 你又唔係專業人士 就算吧拉
開心咪得囉 17k 又唔使畀咁多家用嘅都餓你唔死
好多人羨慕添

x2
半年前突然痴起條筋為多幾千轉工
點知遇上班PK
最後辭埋工
今日lastday
我唔後悔,係好撚後悔

同人鬥真係好on9
上進心係奴隸社會既術語
人地幾層樓收租個d
咩都唔做已經有你成個月人工
請問有幾上進啊？

你搏埋條命打十份工又點姐
最後又係有錢無命享
如果你好驚比人睇唔起點樣點樣
你咪番多幾份pt囉

但得罪講句
睇唔起你既人你幾努力都睇唔起你
今日可以睇唔起你人工低
聽日睇唔起你做到成隻牛先搵到少少錢
後日睇唔起你靠後天努力陰公囉

如果條女係睇重錢而一齊
其實佢係好撚自私
因為佢將佢唔願意用時間換金錢個責任射左比你
你諗下你老母係唔係想生個仔幫人湊女好過啦
做人真係將心比己
唔好比個奴隸社會拉住走啦

我公司個receptionist 都搵得多過你

Do whatever you enjoy
社會諗法，唔一定啱自己，加油

唔通真係連登仔up乜都信咩
你人生自己的
呢到冇人識你
所有意見就算真心都未必apply喺你到
你自己諗or 問識得既人仲好啦

再唔係睇下專業人士寫既書
連登仔9up勿認真
你前途在你手

人工係低啲既
但朝11晚6真係邊到揾
即係返工一陣就食飯
食完hea陣做陣野就收工
人生勝利組

多謝你哋嘅意見

以前都我曾經想將自己嘅興趣變成事業
但係結果學到一半之後因為學業壓力放棄咗
或者依家都係一個俾我重新pick up返嘅機會

巴打講得啱
未同佢哋傾呢樣嘢之前我真係覺得冇咩問題
今日全日反而一直諗攪到自己個人好down

真心想用錢贏人
去股場玩井字過三關啦
但就算有錢都唔代表乜
公屋出生呢樣野無得改
大學唔係哈佛名校,最多只係專業職銜
呢世真係唔得架啦
將個寄托個仔有D機會
拎個仔同人鬥啦,個仔讀哈佛,無人會話你窮

冇諗過拎綜援 = =''
問題唔係我想唔做嘢但又學到嘢
而係感到迷惘所以想聽下意見

我唔係唔理你當你透明
你見我本身一直都有keep住覆各位巴絲嘅留言
但係lunch之後咁啱有嘢要做 (今個月嘅第一個task)
而我自己都估唔到我呢個post會出到熱門引起咁多位一齊討論同俾意見
所以我真係覆唔切
但係每個留言我都有認真睇同去思考

屌, 人生贏家啦

雖然人工唔算高, 但更重要一點係你既工時拍得上歐洲果啲

利申: 人工同你差唔多但工時比你長2個半鐘, 搭車來回又係2個半鐘, 而且唔多hea, 好多野煩/伏

同路人
多謝你嘅支持呀巴打

其實真係諗清楚
現實係公屋出身+香港名校畢業
你而家份工可能已經係你既頂點
如果你想再上,需要係地位,唔係技能

繼續做
然後做d值錢d既freelance

好大程度上啱 公屋仔嚟講 我9估樓主已經係top 20%
有 work life balance 一味已經屌打唔少香港人
地位好多時靠識人 建議樓主諗下點擴展人脈
一係就靠passport 攞到張外國passport 大把鬼国女仔想同你（假）結婚

聽到上進心三隻字想嘔

聽下自己想點啦樓主

早幾日比男朋友嫌人工低個post
入面啲巴打個個搵70k

呢到係咪平行時空

打風流工先係人生

freelance同fd一齊做
同埋我哋係會兩三個月先交貨嗰類
所以拉返均平均每個月3000左右

咁同埋freelance唔係個個月都會有
我係拎上兩年接嘅freelance計返平均數

冇女朋友
有俾家用

感謝有煙巴
愈睇愈覺得佢喺將緊佢對嘅不滿發洩係我身上

我同你同一年 grad，都係 IT9，我第一年都有 16.5k

咁我唔廢話啦
祝你好運啦

先怨社會難向上流，再怨冇父幹
之後個步竟然唔係自己努力而係諗住要個仔努力
千錯萬錯都係人地既錯，仲要以為自己睇得好透
聽呢d 廢人講野死十次都唔掂

我理想就係唔洗番工夠上進心未

搵到合適而且做得舒服工係好事
恭喜你

唔上進點去同美國佬爭工做

睇你想搵錢定點姐
我自己都係返緊份冇咩升職機會但相對舒服嘅工
工餘時間用黎學吓語言做吓自己嘢不知幾C服

lm

樓主依家轉工可以有幾多?

睇你都唔會想做死一世呢份嫁啦 咁咪轉囉 遲早既事 有咩咁難諗

番多兩年就會覺得好浪費時間 冇錢途都唔知番黎為乜

Ching講得好

不過睇咗咁多巴打絲打嘅留言之後
我開始知道自己想要啲咩

btw 都多謝你屌醒我

你講得啱 我從來無諗過鬥贏人
包尾反而我又唔介意
只是有種感覺差距太大啫
所以開始疑或自己係唔係都應該學佢哋一兩年轉一轉工

而我本身有冇諗住轉
諗係諗過
亦都收到offer
但係因為唔係自己最想做嘅職位所以reject咗

或者呢個就係你講我俾自己嘅答案

其實二十中應該搵幾多先正常
利申 17K

好過大把人

其實香港咁既環境基層可以點上進

講真開心就得，唔諗生仔同買樓，做呢兩樣野辛苦自己

個底唔錯。3年差唔多要轉工

最重要蟻竇帶唔到入棺材

Pm會呢個人工，仲要返11？

智商高D睇野係透D嚇親你唔好意思
同你呢D靠父母既廢柴唔同級數
我就話之你,準時出糧比我任你鬧都無問題

講真17k住公屋已經無敵
仲有得儲錢，可以去旅行，唔係搞音響，玩車果d 燒錢興趣根本冇野好煩
點解係都要逼自己搵錢搵錢搵錢，買樓買樓買樓？驚第時有咩意外咪買個人壽保險保平安

如果樓主唔諗住結婚係冇問題爽過好多搵4，50k既人

最緊要搞清自己想點

講真，如果你冇病冇痛申綜援
政府又批既咁係政府或者個制度有問題喎
不過認真，老綜真係夠食咩
買個m記都好似要度

開心既工加多一萬收入

個fd 獨身32k養埋屋企人交緊倍半租都大把錢fing
之前屋企人有提議過轉居屋佢即ban話無首期供唔惦
事實住公屋
比人炒無錢交租都唔會咁快比人趕走

冇錯
我地只係人
只係動物
你唔會叫兔仔要上進
我地只係生存與死亡
冇需要故意創造咩生命價值
自己需要咩自己知
唔洗人講咩你就跟

不過答埋你條廢人啦,戇鳩鳩咁
樓主唔可能讀哈佛係因為佢既年紀
果D學校唔係你香港呢D生產社會齒輪既大學,
而係拓展未來既大學
並唔係夠秤做野幾年有經驗或有錢就可以亂黎
係一班後生精英發揮所長大展拳腳成就夢想擴展未來既地方
如果一個年紀近30既中年人入去,
機會係0,你估理工大學?
就算入到去都會破壞別人既校園生活
呢世無機會,你個仔入到去唔會怨你

你咪算正常

換返個角度睇啦
如果一家人資產係0
唔止一家
幾千幾萬家
唔通友班人餓死?
社會將一個人養大都係要資源

樓豬有冇女先

我朋友最近同左條女拍拖
我FD 30歲搵20k 但條女25歲搵50k
條女唔介意但我朋友成日都因為咁唔開心

應機未呀廢物?
咩出身爬到邊呀?
係咪公屋中3學歷然後靠自己一日打幾份工,
而家財自收緊租既罐頭式勵志故事呀?
是旦作個出黎啦
你作得出,我信你,COPY人地掟上黎都當係啦

自己計下條數 如果唔洗買樓 無伴侶既話 你份糧一定夠

我都想番11收6

睇科 佢it咪唔正常

係因為你個人冇目標
你自己諗下下一個目標係邊就會知自己應該何去何從

上乜鬼進
我見到香港咁樣 表示完全唔知係香港發展有咩意思
寧願去外國做倉過世仲開心
不過好彩老婆都支持我唔好上進 大家都覺得工作係人生唔應該排咁前
希望今年移民走到人啦

一樣26 做hea工搵緊19k 依排都開始諗緊係咪頹得滯

移民都唔係咁美好
外國競爭仲大

我去外國都唔係諗住做啲高級嘢 應該ok掛

點解要上進？
其實夠洗就得，啲錢都帶唔落棺材，但前提係住公屋或唔洗供樓，咁其實搵～20k都已經足夠。
hea工有得準時收工真係好好，收工鍾意做乜都得，炒股溝女做小生意做運動乜柒都好。我之前都係2xk返hea工，每日基本上淨係做2個鐘野，食飽飯仲有得訓晏教，收工前1個鐘開始執嘢閂電腦走人，而家轉咗份工人工多咗但每日做10-12個鐘，唔計辛苦啦，連返屋企同屋企人食飯都難，個人做到好冇生命力同熱誠⋯⋯

我27歲
搵13k
點算

唔係咁輕鬆講真⋯

都要試咗先啦
兩個人25歲而加拎住80萬 去咗先算
而加嘅香港一日都唔想留
最尾真係生活唔到都起碼叫試過 純粹個人想法

每人40應該都搵讀到書再settle到2年

其實好多大公司俾到錢你之餘仲好hea
未必去到唔洗做
但起碼唔洗ot 唔洗趕deadline

連登班垃圾實話你自己開心就得

唔算真係PM
我主要係拎Client嘅Requirements 同幫佢Design啲UX Flow
屬於好前期嘅工作
又唔洗參與Testing / Debugs
所以冇新Project / Enhancement我就冇咩嘢要做

咁應該係半BA？PM要跟埋timeline，resources個啲？
不過兩者都一樣咁chur

Ching其實你講得啱
我冇咩燒錢興趣 平時淨係中意去睇下戲/買下Figure (幾百蚊嗰啲)/做下運動
講真依家份糧係夠用
仲要儲到錢添
所以生活得幾開心

不過只係聽完啲FD講佢哋嘅人工之後就突然覺得差距好大
唔知係唔係自己冇上進心

你都講得啱
所以我都聽樓上啲Ching嘅意見 ＋ 諗咗一晚之後
我決定會搵返以前放低咗嘅興趣學下
同埋今年考返個業內認可嘅Cert

係 算半BA半UX Designer咁

其實hea有hea嘅幸福，好多人17K或者30K做到好辛苦,既然夠錢自給自足咪算

睇吓洗唔洗供樓 養家etc
唔洗嘅話一支公17k好夠洗

有冇人知條友潛左去邊?
瀨督屎老點完樓主乜鳩實證論證都唔講就收撚左皮?

唉學咩好 我同樓主差唔多
辛苦工又怕辛苦 悶工又嫌悶無野學
又無特別野想學
想chur提升競爭力 但經歷完地獄OT(10-12)之後頂唔順
一份工peak keep住10-12 平日都10-8 啲野做極都做唔完 點頂lol
而家無晒方向lol

咁我就繼續講
你知唔知點解狗係人類最好既朋友
就係主人比面佢,佢就好開心
唔係主人比面佢,就剩係識吠
以上只係一個拎緊綜援既人對你既感覺

咁你搵份hea工做下先
悶得耐就會有野想搞

放心啦
你而家有既野已經可以用到老
你覺得唔夠勁只係商家壓價既藉口
你學識點氹掂你老細
好似上面果隻煙狗咁
你人工都會SS

可唔可以比少少資料我做參考?
你班同學住邊,外貌如何,是否本地出世?

唔出黎我而家就落多你一棍打到你落地核

你條垃圾公屋弱智擦鞋仔可以有資格係到老點人??
大學都未讀過叫樓主26歲去讀哈佛?
你老母你讀撚左未拎拎返D尊嚴未?
係到講咁多廢話點解唔講重點?
重點係教樓主去學你咁幫你口中既有錢佬奶鞋底呀

真係鳩估都估中
條友真係中3學歷,雖然我學歷都唔高
但聽佢問D野都估緊係咪低低地
咩27 歲點解唔自己入去讀,問呢句真係自私到...
叫個仔去讀哈佛又咩中國人
成世做人玩具都可以做得咁有尊嚴真係笑到我仆街
樓主想跟佢搵食快D搵佢傳授多D祕笈啦,
唔係話佢果套唔得,但我就真係做唔到佢咁努力
作為綜援師既我都係幻想自己係有錢佬視角開住部腦睇下連登坐天觀井好撚過

26歲返11收7都係多你1k

煙狗？邊隻煙狗？
我係覺得自己無咩代表作
面試要晒業績咁晒 好似講咩自己都心諗下咁都拎出唻講

我都係咁諗
chur工之前已經hea左幾年
果幾年最想做嘅就係chur工嘅工作內容
結果發現現實係咁
其實可能係間公司問題
不過真係無晒方向

不過我唔係做it wor

求介紹

煙狗係呢個post一個靠擦鞋上位係到「導人向善」既熱心巴打
唔知唔駛理,抽下佢水咁解
我就唔多清楚巴打你既工作內容
其實都係講緊香港既遊戲規則
只要名門出身,其後再入讀名校
佢做既野hea過你會有人覺得值50k爭住請
50k係佢地既身價,並唔係佢地既競爭力
即係你既資產同人工係成正比
資產越高同你做既工需要用既勞力就呈反比
唔好介意我咁講
如果你本身資產係唔多,住居屋公屋,又唔係讀名校畢業
你幾叻都係西價

原來係咁
名校係指中學+大學？
Ive league果啲？中大港大算唔算

簡單D講少少
煙狗果套底層往上爬既概念唔係唔可行
而更加印證左我既實力無用資產大過天呢個真理
即使無學歷,無成就既廢人,但都用盡混身解數去伺奉有錢人
佢就係其中一個好成功既例子
而佢係男人加上弱智,所以以佢既智商係佢意識唔到自己做緊乜
即係好似新聞漫畫故事橋段成日講果d
弱智女比條仔當係提款機,條女都係意識唔到,
繼續做雞買白粉比條仔而仲繼續好愛佢果種
如果佢係女人,我估應該會比人話佢係「雞」掛
佢呢種人本身就係一事無成,加上自己睇唔起自己,
人地只要比少少關懷佢,佢就會奉獻晒成個人生比人既可憐蟲
雖然而家睇落好似幾風光,呃下樓主呢d細路仔可能得
但對我呢d江湖綜援師面前根本一眼睇穿佢
不過佢再往上爬應該就已經見到有壓力位
因為呢世佢出身唔好,所以做狗已經係佢呢世可以做到既事
上面佢仲自己講咩佢25歲定27歲做到傷
佢班所謂有錢朋友咁疼佢咁搶手,
點解又忍心令佢又會做到傷要入埋院?
各位自己分析下

屋企地址>學校
屋企地址係直接反映一個家庭既資產
而學校就決定你做咩職業
中大港大已經算係名校
係老闆既視角裡
有錢人先係自己人,益都一定益自己人先
好多時見工唔知點解覺得一定請硬
但最後既結果都係唔請
明明做一樣既野,但人工都差咁遠
全部都有跡可尋
一係就好似煙狗咁做鴨

而家2021
同2019比香港已經完全玩完
過多幾年大調整, 香港人工同大陸同步都唔出奇
中位數20K >>>10K
但大6照掉水入, 通漲照升, 物價照升人工下降一半, 再比物價折半
20K >>>10K(實際得5K購買力)
有工係死窮能就做啦
公墓員一樣, 比港共食光用哂D儲備咪一樣CUT COST

所以快D搞好手續拎定綜援

無話上唔上進嘅 人各有志 睇你對開心/成功嘅定義係咩喇
同埋睇你人生規劃, 講緊長遠你想過點嘅生活
如果你覺得17k夠洗一世嘅 咪繼續開心hea 唔洗care人點諗你
17k你就買唔到樓架喇, 如果你有家低唔洗care呢啲 或者鍾意同屋企人住 咁無所謂喇

我自己泥講呢, 我好大洗 對生活質素有要求
鍾意食好西買靚衫, 所以要搵份多錢嘅工先生存到

做左3年半 轉第3份工先有20k頭
好嬲自己無special skills 做d濕尻admin

算叻仔啦。大把同年紀26歲搵依個數但做到仆街

如果26歲，搵17k做hea工，老豆有4層樓，咁仲有冇上進心

好撚同意

讀書中學到大學咁多同學朋友
除左專業人士/真係好叻嗰班，如果一般科畢業出黎
到衣家條事業線叫做好少少嘅
全部都係私樓仔/女
公屋仔/女全部都仲係細公司/Junior位/收入明顯低一截

唉,就算知都改變唔到,呢個系統都唔知RUN左幾耐
睇埋樓主,你既經歷就更加肯定
我都好想有個人跳出黎,
拎真憑實據推翻一切

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

笑死 有家底要打風流工 冇家底更加要打風流工 連登仔點都贏

用返工嘅時間去創業

講真
會後悔
當你黃金時間最有本錢去玩既時候，將所有時間貢獻左比份工，就算你之後搵幾多都好，你係咪諗住妹下妹下時先去玩?

我都想打hea工😩

我人工減6k都要轉去做hea工，我係唔係垃圾

有時間睇股每月何止50k
錢搵錢先發到達，幫人打工始終賺極有限

你其實直接諗四十歲後比人炒左就要轉行，做保安咁
你接唔接受到
接受到就繼續
接受唔到就改變下

問題係若果你依家間公司唔掂執咗或者要炒你, 你會唔會無 skill 搵唔到其他工先
我覺得 hea 工當然係好嘅, 但都要有條後路